泰國一青少年足球隊13人被困北部清萊洞穴近7天下落不明

泰國洞穴失蹤13人仍未尋獲 總理將親訪現場

泰國北部清萊府12名足球隊少年，23日跟著球隊副教練進入美塞縣的Tham Luang岩洞，迄今下落不明已超過5日，當局大舉出動逾千名人力搜救仍未尋獲。

泰國正值雨季，27、28接連兩日大雨，28日的雨勢一度使搜救中斷五小時。英國及美國的洞穴搜救專家陸續抵達現場，包括來自夏威夷的30名「美國印太指揮部」軍人。潛水夫在雨勢漸緩後已再度進入洞內搜尋，泰國總理帕拉育29日將前往現場關心搜救情形。

泰國學生足球隊受困地下洞窟。（AP）

泰國北部清萊府12名足球隊少年和他們的教練，23日前往山區一處禁止進入的地下洞窟探險，13人至今下落不明，泰國政府動用上千名軍人和志工仍搜救未果，懷疑是被困於洞穴之中。隨著搜救邁入第6天，情況越來越不樂觀，泰國現在正值雨季，連日降雨淹進洞穴內，水位升高的速度太快，增加搜救的困難度。

洞窟內其中一個洞穴現已淹沒穴頂，導致泰國海軍蛙人無法更深入洞穴，探查失蹤球員可能躲藏之處。然而泰國內政部長表示，他相信失蹤的球員和教練還活著，因為他們有糧食以及運動員的健壯體魄，而且這支球隊以前就造訪過此處，因此理應對洞窟結構有稍微了解。另外，美軍也準備加入救援行動。

洞穴淹水難救人，50台抽水機緊急就位

搜救人員27日一早就在洞穴外放置大型抽水機和水管，目前共有將近50台抽水機24小時不間斷運作。皇家泰國海豹突擊隊（Royal Thai Navy Seals）指出，洞穴內的水位正以每小時15公分的速度上升。清萊府首長納榮薩（Narongsak Osatanakorn）表示：「水淹進的量比我們排出的還多。」洞穴內有些地方還無法到達，搜救團隊正在山區內尋找其他入口進去，目前找到的山壁縫隙都是死路，無法通達。

足球隊少年和他們的教練失蹤至今已邁入第6天，雖然搜救情況越來越困難和不樂觀，但在場官員仍抱持希望。泰國陸軍上將查勒姆哉（Chalermchai Sittisart）表示，所有相關單位24小時輪值盡力搜救，「雖然水位上升帶來了挑戰，但我們會增加抽水機的數量，讓水位降低，好讓蛙人部隊能順利潛進。」

當局表示為了安全考量，水位必須退到與洞穴頂部拉開一定距離，蛙人才能有空間換氣。1名蛙人部隊成員指出，洞穴內的水太混濁，因此他們潛入水中之後，即使有照明也很難辨別自己身在何處，所以至少要有空間能抬頭到水面上。

泰國足球隊受困地下洞窟，當局動軍隊搜救。（AP）

泰國學生足球隊失蹤，連日降雨淹沒穴頂，軍人拿水管抽水。（AP）

這起失蹤案件也引起美軍的注意。《美聯社》（AP）根據美軍匿名消息來源指出，為回應泰國的支援請求，位於夏威夷的美國印太司令部已派遣特殊部隊前往泰國。美國有線電視新聞網（CNN）表示，美軍預計最快28日就能加入救援。

洞穴遇雨季易淹水，明知危險仍入內探險
這支球隊來自泰緬邊境附近的清萊府，25歲的教練和年齡介於11到16歲之間的成員們，23日下午結束練習賽之後，前往清萊府境內的Tham Luang Nang Non洞窟探險，13人至今下落不明，洞穴外頭還可見到他們當時遺留的足球鞋、背包和自行車。該洞窟是當地著名的觀光景點，但在6月至10月的雨季容易氾濫成災，早已規定禁止遊客進入，入口處還寫有雨季危險的標語。

搜救人員找到掌印、隨身物品

洞窟內部結構複雜、容易迷路，往內延伸有數公里長，有些狹窄通道的盡頭是地底寬闊的洞穴空間。當局推測，足球隊少年們可能穿越洞穴入口15公尺的通道後，進入整個洞穴結構裡。搜救人員一旦發現少年們可能躲藏的洞穴，就會往內投擲糧食，他們還發現，洞穴內有掌印、腳印以及少年們的鞋子、背包等隨身物品。

《美聯社》指出，該觀光景點也曾發生過遊客被洪水困於洞穴的案例，那些受困遊客在水退去後順利得救。近一周以來，泰國新聞媒體、外媒大肆報導本案搜救情況，男孩的家人們也心急如焚地在洞窟外頭等待，約有60幾名家屬在現場搭帳篷，並日夜祈禱。其中一名少年的父親說，他相信兒子將會平安歸來，「我有百分之一百萬的信心，因為我的兒子很強壯……他是個運動員。」然而，所有人目前只能期望，足球隊成員在洞穴裡找到安全的棲身之地、避開洪水。

泰國學生足球隊失蹤於地下洞窟內。

泰國學生足球隊失蹤，家長跪地祈禱。

咁多日
夠唔夠糧同空氣

好似搵返了

原來未

攞香祈禱

呢個情節可以拍返套劇

恐怖片有幾套

死之前集體男男

實好撚猛

洞穴奇案

The Descent

勵志電影
啱曬左膠奧斯卡

US ARMY 有咩野都有份咁

7日，會有幾多個家明?....

聽講入面有好多積屍氣

The Descent, The Descent 2
勁好睇，入去大型地洞個feel好正

家明都算

隨時冇一個救得返

們還發現，洞穴內有掌印、腳印以及少年們的鞋子、背包等隨身物品。

起碼大把水飲 可能有魚/蝙蝠食

泰國青少年足球隊闖洞穴失蹤多日 靈異傳說甚囂塵上：古代公主幽魂動怒！

泰國青少年足球隊及其教練23日在清萊府美塞縣的洞穴失蹤，他們的家屬在據信守護當地洞穴的女神廟前祈禱，當地人相信該女神生前是死在洞穴中的古代公主（AP）

泰國一支12人的青少年足球隊及其教練日前到北部清萊府美塞縣國家公園的地下洞穴探險，13人就此失蹤，泰國當局出動海軍海豹部隊搜救，英、美兩國也派人投入救援，但由於適逢雨季導致地下水位升高，加上能見度不佳，因此上千人投入搜救卻始終無果，不少泰國媒體以超自然的角度報導這起失蹤案，當地人相信古代一名公主的芳魂徘徊在洞穴裡，認為她的芳魂與這起失蹤案有關。

這支12人的青少年足球隊成員年齡介於11歲至16歲，來自清萊的蓬帕鎮（Pong Pha），他們23日訓練結束後，在男教練的帶領下進入清萊府美塞縣國家公園的「Tham Luang Nang Non」地下洞穴，當晚7時左右，國家公園警衛發現該地下洞穴外頭發現11輛自行車與1輛摩拖車，車籃裡還放著背包與足球鞋等。警衛走進洞穴尋找他們，但當時下起大雨，警衛無功而返。

泰國當局從23日出動軍警展開搜救行動，甚至派出精銳的海豹部隊下水搜救，3名英國潛水搜救人員27日抵達當地投入搜救，泰國政府請求美軍派出搜救隊，並向美國商借生命探測器以加快搜尋。然而，當地連續大雨導致搜救困難，儘管投入1千人搜救，但依舊找不到已失蹤6日的足球隊員。

足球隊員的家屬近日在洞口紮營，26日舉行儀式祈禱親人能平安歸來。然而，這起失蹤案讓相關靈異傳說與超自然故事傳得沸沸揚揚，當地人認為這起失蹤案與洞穴中的古代公主芳魂有關，距離洞口不遠處就是祀奉該公主的小廟，這幾天，失蹤隊員的家屬絡繹不絕到這座廟祈禱，他們準備了供品，點燃香燭跪拜，希望奇蹟出現，盼望失蹤的隊員能平安回來。

根據當地傳說，古代時，一名美麗公主愛上年輕馬夫，後來懷孕了。這對愛侶知道這段感情是禁忌之戀，於是兩人相偕私奔，最後在「Tham Luang Nang Non」洞穴休息。年輕馬夫外出找食物時，被公主父親的軍隊逮住並遭殺害。傷心欲狂的公主舉刀自盡，流血身亡，傳說她的鮮血成為流過洞穴的水，她的身體成為洞穴周圍的群山，而當地人認為那些山看起來像睡著的女人。

美塞縣居民喃璣（Runchanok Nganjit）說，自己很小的時候就聽過那位公主的故事，當地人相信公主成為女神，守護著洞穴：「泰國人相信每個地方都有守護靈，山、洞穴、住家都有。我們無法看見祂們，但祂們看得見我們，所以我們進入祂們所在的地方時，必須尊敬祂們。」喃璣認為公主的幽魂與這起失蹤案有關。

27日，美塞縣再度下起大雨，紹瓦柯（Naruemon Saowake）與朋友準備了汽水、水果、水煮蛋等供品到公主廟拜拜，為那些失蹤的足球隊員祈禱，她說：「我不知道祂為何生氣，但我們準備了供品來討好祂，我希望祂能寬容，讓那些男孩回家。」

美國普林斯頓大學（Princeton University）人類學教授強森（Andrew Alan Johnson）對泰北地區的傳統與發展深有研究，他說泰北人相信洞穴與危險的女性幽魂有關連，也認為人們向這些女性幽魂懇求的話，就會受到幫助：「在人類的想像中，洞穴中的女性鬼魂似乎代表某種長存在洞穴裡的存在……如果我們認為女性是將生命帶到世上的角色，那麼這些洞中幽魂大多是女性也不令人意外……這些地方是危險之地，也是充滿可能性的地方。」

搜救行動於泰國時間24日凌晨1點左右開始，暹羅和清萊醫院的救援隊進入洞窟探索，約深入到4公里左右距離時，發現了12雙涼鞋，研判可能全員不斷移動至山洞的深處，但因為洞內水位上漲的緣故而受困。

入左成4公里....有冇咁癲呀

師父同我講...

入左結界

古代公主幽魂

until dawn

落大雨仲入呢d洞穴等同自殺，根本唔關靈異野事

會唔會穿越左時空

唔多似，呢套有怪物

應該係場雨突如其來

反而似Sanctum潛行深淵

家明

去左秦國踢緊踘速

通常呢d都係
某成員: 行入去玩下啦, 之後沿路出返黎一定無事
點知行行下就仆哂街

本身禁步進入，仲要人去救？？

無禁 只係本身少人敢入

泰國北部清萊府12名足球隊少年和他們的教練，23日前往山區一處禁止進入的地下洞窟探險，13人至今下落不明，泰國政府動用上千名軍人和志工仍搜救未果，懷疑是被困於洞穴之中。

又係你寫既

以前有個救生系列既漫畫書 有本講入左洞穴可以點做 有無人有睇過
睇咁多本 最恐怖真係係洞穴 沙漠同森林都無佢咁驚 希望佢地可以出返黎

通常最後都不了了之
人又搵唔到
屍又搵唔到
記者又唔再報道

地心探險記

13人？
都未到韓國世越號既零頭

森林都好得人驚....唔好講AMAZON

US NATIONAL PARK可以行幾星期都走唔出

想睇 有冇名

《逃離伊甸園》

水淹大佛膝 火燒凌雲窟

見到有水湧入黎
咪再行入去囉 同洪水兜快囉

咁耐都未救返

風雲

成個洞穴總共有幾深..
D水通去邊

掉西瓜落水啦。。。。

俾怪物捉左

欺山莫欺水

泰國呢d地方真係好撚古怪

泰北本身係泰最邪既地區..........

希望無事啦

秦國都有龍宮城

會唔會係老虎竇

係入邊當失路都咪話唔驚

我都想知

好正

個洞咁撚大，入到4公里仲有得入
睇過discovery
通常入少少已經無哂光同空氣稀薄
我諗個洞唔深，但橫向發展廣闊

咁後生邊有危機意識
四周走走到去返唔到轉頭既位 或 迷路 都有機會
入四公里都幾大膽 但點解除曬鞋？

儀式唔比著鞋?

東南亞大陸都係

或者最 on 9既原因
愈玩愈耐愈入 點知電筒壞左 或 無電

呢個係其中一本 上google搵求生系列漫畫就搵到

唔係

睇完咁多本覺得驚洞穴多 始終都未去過講唔到邊個更加得人驚

以前有睇過 幾好睇

其實點解唔拍3？好正

條屍到咪揾反甘快壯定香

個教練有古怪

小學睇晒成嗰系列，學到幾多嘢

依個系列簡直經典，嗰陣小學圖書館煲哂，有冰島沙漠洞穴等等，嗰陣只可以借唔知幾多本，所以係圖書館收埋等下次再借

lm

唉 何必呢 寫明禁止進入都仲要入.....

寫明禁止進入喎

幻想到有幾恐怖

記得有幕係佢地漂流荒島 過程教你點樣求生
最後原來佢地仲係佢地既城市到

我最記得係係野林到著絲襪可以防止比水蛭咬

遇難冇野食果陣好似係多肌肉既人生存率低d, 因為消耗多d energy, 唔sure

希望冇事

「水淹進的量比我們排出的還多。」洞穴內有些地方還無法到達，搜救團隊正在山區內尋找其他入口進去，目前找到的山壁縫隙都是死路，無法通達。

單野好懸疑，正常一班人又有大人係度，盪失都唔會買圍走，搵咁耐直情消失晒咁
會唔會一早俾洪水沖晒出去，佢地仲你洞內鳩搵

呢個真 好撚恐怖 又成日死人（死亡/意外高）

一個人慌起上嚟 有咩錯既決定係做唔出?
仲要面對氧氣 ,洪水 , 飢餓, 黑暗, 密閉既空間

5日仲要咁入同咁多人 鬥搶氧氣

照計全黑環境班細路應該都好驚唔攻四圍走，咁上下時間連電筒都無電向前行
教練應只考慮行大路唔會亂行分支掛，所以我覺得一係俾水沖走晒，一係突然大水困住係洞內浸死

其實呢個洞穴會唔會，越入越向下走？

死撚硬了

23日入去，當日就派軍警去搵
一日走得幾遠丫都搵唔返
九成俾水沖走左

佢地都講明去採險啦

隔山有眼

我以前跟個個師父話秦國好猛鬼, 好多靈界洞穴， 又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

意外搵到秘道發現地底文明

會唔會係邪教獻祭

其實黑暗中你唔會分到向上定向下走
只係識向光源行
有一個人話下行係啱
個個果時就信曬佢

搵返未

一星期應該未餓死曬, 又有水
仲要細路仔捱餓可以捱到耐過大人
最細11歲

仲未

一星期了

最慘一條女都無，幾廿碌棍困埋一齊先慘

有女仲死 狼多肉少

灰色的果實

13個人得返12對涼鞋

積屍氣

其實成個星期，照明電力都會用盡，就算生存都行唔到，全黑既環境，根本無可能移動到。九成九比水沖走

點解唔試下拋西瓜

其實由細到大都真係諗唔明
出科學系列嘅漫畫係好
但做乜要出套書教小朋友係各地方遇難要點做

如果班秦國細路睇過可能就走得返出嚟

咩理由要除鞋
淨係諗到要涉水 所以放低鞋先
或者見有個湖 想游下水先？
除鞋點都似同水有關

應該多分支
水未必沖到曬去所有位既
如果水黎得唔急 有機會搵到安全位置既
但又要擔心氧氣唔夠問題

公主爽死🤠

一入去就落大雨 教練好大責任
應該約好曬 唔想 cancel有關？
咁大雨 入去之前應該都厚雲啦

加埋個傳說就恐怖好多
中國有無依類鬼公主傳說？

搜救專家指出，在岩洞內迷路，最大的危險是失溫。幸好泰國氣溫較高，洞穴內溫度估計有攝氏23度以上。失蹤者的年輕和體力是他們的優勢，只要少年不弄濕身上衣物，保持乾燥，躲在洞穴地勢較高處，且有較乾淨的積水可飲用，即使沒有糧食，撐過一周應不是問題。

泰國d雨好似落成個月都夠膽死？

除咗出入口同通天嘅位
洞穴係完全冇光，同盲咗一樣
7日照明電力應該一早用哂

洞穴可能有未知生物喺深處

But even without food he said young, athletic boys could "easily live for a month or a month and a half

細路哥成個月唔食野都唔係問題
反而教練大鑊d

果陣去報tour入洞 條友叫我地熄晒燈真係乜撚都睇唔到好撚驚

個教練肚餓起上嚟會唔會......

踢波就踢波啦
探乜鳩

以後係洞口會聽到踢波既聲

雨細啦
應該依兩日有結果

未見到浮屍
是否仲有希望？

會唔會放棄搜索如果再搵唔到

報導寫中間有個大chamber叫pattaya
如果教練醒目知入口已經出唔到，果斷決定留守係果個chamber，生存機率最高

好撚癲

留定名
希望早啲揾番

一星期啦...唉

係囉，原全超越常理，落後地區真係估零精怪

有冇洞穴大師解答
點解入洞穴要除鞋

玩游水/潛水/捉魚

長知識了

呢個地方係咪Do姐有問題介紹過？

2 minutes ago
Authorities remain hopeful

An army commander, Major General Bancha Duriyapat, said on Sunday that authorities remain hopeful.

"Overall, it's good. It is good news that rain has stopped. We continue to work in all areas, including pumping the water out from water sources all around the mountain so that we can help those who work inside the cave," he said.

live update

好邪下單野

13個
仲唔見左成個星期
希望有奇蹟呀

最低限度...
就算死左
都希望唔係死得痛苦果種

美帝，某經濟強國去左邊

應該請陶傑去

係呢本 話就話主角實出得返黎 我覺得真實就算應用曬佢d求生技巧 可以出返黎個機率都好細

會唔會一早已經走哂

Pattaya Beach究竟係點既樣
叫得 beach可能長期有個湖係度

入左去咁多個鐘咁耐都未更新有消息既
今晚都無消息 凶多吉少

當晚另一個出口出左，見落大雨又累咁危險，所以去教練屋企睇世界盃分析比賽，玩下fifa踢下波咁，今日先醒起未拎返單車，去到入口見咁多人

3,4日都冇消息應該都出事多

希望無事

欺山欺水兩樣一齊做哂

At 10.30am Sunday, reports confirm a team of Australians are on their way to help with the rescue. The Australian Federal Police are sending six AFP Specialist Response team members to Chiang Rai via a Royal Australian Air Force C-17 transport plane. In an Australian news report published today, coordinator of the US National Cave Rescue Commission claimed that young athletic boys could easily live for a month or a month and a half in the cave, but concerns surround their access to water that maybe ‘clean’ but also contaminated by chemical runoff from nearby farms. One of the biggest challenges could be mental resolve, because they don’t know when they might get recused.

而家US, UK, Australia 都派左人去幫手

pararescue airforce啊柒頭

仲未搵到

除鞋可能因為見入口浸左, 怕會湧埋入去, 所以教練要佢地極速跑去幾公里入面既安全位
著拖鞋雖唔傷腳一定跑得唔夠快,
後來跑多一段後連背包都掉埋?

只要唔係浸死 都可以頂幾星期
先會出動美國果班搜救人員

At 6.30pm Sunday, Thai Navy SEALS managed to get a further 600m into the cave towards Pattaya Beach, the furthest so far. This time the SEALS, along with rescue teams and foreign teams including teams from the US, UK, China and Australia, are taking a more methodological approach, placing spare oxygen tanks ever 25m and setting up a permanent rope guide system.

According to a Khaosod English article, rescue divers cleared a key hurdle by pushing through the murky waters past the 3d large chamber, moving towards Pattaya Beach. The passageway is over 1km long and there is still some way to go before authorities make it to the other side where the group is expected to be.

At 6.50pm Sunday, Wing 41 helicopters return to the ground after carrying digging equipment onto the mountain where teams are working at digging through into the cave from above. According to Chiang Rai Governor Narongsak Osatanakorn,“We surveyed all areas and there were reported to be about 20, and out of that there are about 10 with the possibility of having shafts. But at the moment, we have narrowed it down to two. Today we are working inside those two shafts.”

踢完練習賽 踩單車再係地洞行幾公里
咁既體力消耗過後先受困
生存到既時間會唔會差好遠？

有無最新消息

教練心知自己情況差過班靚仔 會唔會叫班靚仔等佢暈左半日就食左自己
當係向佢地賠罪

萬一最後搜曬成個洞穴都搵唔到
應該會變左傳說
利申 希望快啲搵返

睇2個鐘前新聞話去到估佢地受困果個位

原來去到最大機會倍個位都搵唔到
即係可能有新分支
或者要去下流摷下

應該凶多吉少

邊度寫 我淨係睇到仲潛緊 警察話放求生kit落去

At 9.30pm Sunday, another 351 bottles of oxygen were delivered to the cave, giving rescue teams a total of 415 bottles that are currently usable.

According to an article posted by Thai PBS at 10.19pm Sunday, Pope Francis of the Roman Catholic Church told a congregation at a religious ceremony held at St. Peter’s Basilica that he has prayed for the 12 missing teens and their coach who have been stuck in the Thai cave for over a week.

At 11pm Sunday, Facebook page Digitalay posted a request that any strong divers come to the cave and help with the rescue efforts. They allege that the Thai Navy SEALS are looking for divers of instructor level or above to help transport essential diving and rescue equipment to the 3rd large chamber where Thai Navy SEALS are using as a base. Diver need not be cave diving trained, but must be able to dive in cramped, difficult vonditions without panicking and be able to hike up a steep slope with the supplies (20-30kg) for a few hundred metres. Anyone who thinks they are qualified, please contact K Top on 0875027414.

潛水游十米唔難
但拎住30kg 爬45度

仲要爬幾百米

潛水員要拎20 30kg 仲要求係窄空間唔會驚慌失措
有咁既人已經唔止特種部隊 係神人

潛行 我諗起cctvb既劇名

希望有奇蹟

其實想像起嚟都幾恐怖
一班人驚起上嚟就會亂鳩行愈行愈入
缺水缺糧加恐懼 可能又會有幻覺
之後去到用盡照明之後
成班人就會慢慢喺漆黑中餓死或者凍死

唉 但真係希望佢哋無事
真係好慘

救援人員都要咁辛苦先入到

班人會唔會已經係水底

好似話關前世今生事

好似係呢個山洞，大家睇唔睇到有個大肚女人訓係到

泰國鬼片又有新題材

其實以軍隊rescue diver黎講已經係普通野 睇過海猿就知要求有幾高 不過泰國海豹就唔知有幾多料

如果佢地真係出返黎真係想知佢地點過

泰國繼續搜索被困清萊洞穴13人 相信失蹤者仍然生存

2018-07-01 20:40

泰國救援人員仍在尋找被困在該國北部清萊一個洞穴內的人。失蹤者包括12名少年以及一名足球教練。搜索行動已踏入第8天，救援人員希望他們已在洞內找到岩丘，在乾地上等候救援。

救援人員一方面繼續嘗試在附近山區尋找可能存在的進入洞穴的路徑，另一方面在當地雨勢減弱以及當局將洞內一些積水抽走、令水位降低後，泰國海豹部隊潛水員已較此前接近目標位置，大約前進了約200米。

救援隊至周六晚已抵達相信跟失蹤者相距僅3公里的位置。他們認為待救的球員和教練會在被稱「芭堤雅海灘」（Pattaya Beach）的岩丘上等待。

在上周六（6月23日）進入Tham Luang後失蹤的，分別是12名11歲至16歲少年，以及他們25歲的足球教練。他們入內探險，但因大雨造成水位上升而被困洞內。

中國、美國、英國及澳洲等先後提出協助搜索。該等國家派出專家或潛水員，以及供應紅外線體溫探測儀器及超聲波儀器等設備。

英國廣播公司（BBC）引述泰國醫療服務部總監頌薩（Somsak Akkasilp）稱，失蹤者能否生存，視乎他們能否找到淡水飲用。他們在沒有食物的情況下或可生存8天。

洞穴由石灰石形成，意味他們會有足夠的氧氣。BBC引述專家表示，這石灰石洞有可能存在其他入口。

（BBC／亞洲新聞台）

通常越樂觀就越係收皮
估計已經浸死哂
抽乾水先搵到

或者再過一星期放棄搵唔到

其實搵返都唔出奇 依家美軍都幫手搵 個進度一定仲快..

除非佢地搵到啲人類未見過既野

LM 希望冇事啦

我馬來西亞黑風洞個次都係，真心驚

香港人譯係咁,XX風雲,潛行XX,XX事件

泰國呢單真係幾似,只係足球小朋友冇裝備,冇深洞經驗+泰國D水污濁好多

點解無講試下由出口方向入去搵
分分鐘離出口近d?

At 8am Monday, it was reported that the Thai Navy SEALS have navigated another 400m into the cave.

According to Thai PBS, the ongoing rescue operation is now the biggest of its kind ever launched in Thailand. The article lists all the international support in the rescue, including Japanese irrigation experts, Australian divers, 17 rescuers from Beijing Peaceland (China), cave divers from the UK, and a team from America known as USOACOM.

呢個系列超好睇
細個係書局睇晒

真心希望佢地尚在人間
雖然唔死都嚇死

尋晚講到今日都話好接近佢地可能嘅位置
但而家都仲未有咩消息

好心up

成個星期啦

cave 最後通去pattaya....會唔會沖左落海

泰北唔近海
果個係Pattoya Beach
係洞入面一個高地沙邱名

其實山洞都幾難捱，不見天日又無乜風

明白了...都好D

中間會出到去一個沙灘
咁咪仲正 可以打魚

救下救下陣間好似果套電影隧道咁
動用太多人力物力哂左太多時間又冇人關注就放棄搜索救援

無電無光源, 真係有食物都唔識搵啦, 困係個黑房3日, 有晒水有晒食物都分分鐘死1半人

At 11am Monday, the Governor of Chiang Rai released a statement saying that the current efforts are going well and the rescue teams are making good progress towards Pattaya Beach. He said if the rain holds off as ithas done all morning, then rescue times may speed up a little. The Thai Navy SEALS have reached the t-junction in the cave and are taking a left turn towards Pattaya Beach. The cave now has access to telephone wires, electricity wires, rope guidelines and over 200 oxygen tanks. Today, volunteers will help take in another 300 oxygen tanks. The governor added that the next step is the most difficult and critical step, as the pathway to Pattaya Beach is very deep and very tight, as is the only way to get there. He added that teams will also explore the right hand side of the t-junction, and despite it being very difficult traverse and unlikely the group is in there, teams will be sent for a precaution following advice from a group of rescue experts. In addition to continuing the search inside the cave, teams are focusing on two of 10 shafts or ‘chimneys’ that potentially reach the main cave, one as deep as 200m and another at 60m.

新地點！ 13失聯少年可能被困“地下城”

7月1日，清萊12名少年和一名教練已經失聯9天，魯昂山洞內當地24小時不間斷搜尋也帶來了最新進展：13足球少年可能為了逃離洞中洪水，已經從原先預計地點“芭提雅海灘”逃到了“地下城”！

救援人員在洞穴中的“芭提雅海灘”發現：此處有像芭提雅海灘般有白色的沙，如果水位上漲，孩子們可能從這裡逃往地勢較高的“地下城”，那裡有空氣，還有個大圓形石頭可以站立，是山洪無法到達的地方。如果孩子們逃到那裡將有希望生還。 （記者 颯揚）

訓住黎拍

過左咁多日都好難會全部無事，但願救到一個得一個啦

泰國12名足球少年洞穴失聯數天 中國專家加入搜尋

CNN7月1日報導稱，來自中國和澳大利亞的救援專家已加入搜尋泰國“足球少年”的行列，潛水員當天已接近12名少年及其教練可能避難的地點。目前，來自泰國、美國、英國等國的國際救援隊人數已超過1000人。

6月23日，泰國北部清萊府湄塞縣的12名少年足球運動員和1名教練員在訓練結束後，進入一處國家公園洞穴內探險，因為突降暴雨被困洞中，與外界失聯，各方展開大搜尋。中國駐泰國大使館6月29日表示，應泰方邀請，攜帶了專業設備的6位中國洞穴救援專家29日晚到達清萊現場。他們來自下轄100多支救援隊，擁有在緬甸、尼泊爾等國救援經驗的北京平瀾公益基金會，將與泰方和其他救援力量密切配合，全力投入搜救行動。

發自前方的報導，救援人員使用大型水泵吸水以降低水位，鋪設拖繩和氧氣罐繼續向洞穴內前進，這是救援行動幾天來首次取得進展。救援隊同時也在山腰的叢林中尋找新的入口。泰國海軍將領1日說，“最重要的事是今天找到這些孩子們。”BBC引述泰國專家的分析稱，孩子們是否活著取決於他們能否找到飲用水，沒有食物的情況下人能存活8天，但是如果接觸了不潔淨的水或動物，很容易受到感染。報導稱，孩子被困的洞穴內溫度在20—25度之間，岩石情況顯示氧氣充足，孩子們留下的痕跡顯示他們帶了手電筒和食物。

拋西瓜

出動成千人去救

這個就是搵蚛蟈救援隊既原因了

At 2.40pm Monday, Chiang Rai Prachanukroh Hospital released photos of a ward that is reserved for the missing 13, stating that they are 100% prepared, with all equipment ready to go and a team of nurses and doctors on call.

睡美人洞（Tham Luang cave）

出動好多人去救，希望真係搵到又救到全部平安無事

希望全部平安無事

26 minutes ago
Rescuers advance in effort to save boys
Divers believe they are closing in on the spot where the group may be sheltering, according to local reports.
Rescuers are nearing an elevated dry area of the cave, called Pattaya Beach, where it was thought the boys could be located.
The area is several kilometres from the entrance to the cave.

吸哂啲氧氣

去吸經驗

佛教國家希望有佛祖保佑

23 minutes ago
Progress has so far been slow as divers need to widen parts of a narrow 100 metre stretch that they were unable to pass through without their air cylinders becoming jammed.
"This is today's aim is to widen this hole," Chiang Rai governor Narongsak Osatanakorn told reporters earlier today. "As of now we have not yet reached Pattaya Beach.”

泰國唔係好多巫師法師？唔搵佢地幫手？

希望搵得返佢地
覺得洞穴仲恐怖過深海

深海恐怖好多囉

希望無兩啦

洞穴有可能有少少位有光 但深黑係黑到咩都睇唔到 你係深黑既海失蹤比起洞穴搵返既機率仲要低

果陣佢話全世界最深既洞穴tour要3000蚊美金, 入去入面訓幾晚, 有個鬼佬頂唔住第一晚要走

有搵

點解你覺得一定要同你一樣覺得深海恐怖啲

我覺得深海都好恐怖 一片好虛無同廣闊嘅陰暗
但洞穴果種恐怖係啲不確定性 九曲十三彎 完全預計唔到佢嘅構造 果種令人迷失嘅感覺好可怕

法師點講

平安無事 好快會搵番

LIVE

希望佢地生存到 雖然機會愈來愈渺茫..

5 minutes ago
Divers prepare for 'final push'
Divers have spent hours preparing for what is hoped will be a final push in their search for the 12 boys and their football coach.
Chiang Rai provincial governor Narongsak Osatanakorn said the divers concentrated on securing a rope line and placing oxygen tanks along the narrow passageway they think will lead them to where they may be.
Thai navy divers and rescue workers from other countries made initial progress through the narrow passageway early today after passing through a key chamber on Sunday whose high, murky waters had previously blocked their progress.

唔係前生今生
但關鬼事
呀媽係泰國人 早幾日話我知單新聞
希望冇事

今日多數時間用左黎潛住水咁掘寬條一百米既路 比氧氣罐過

佢地一上水面應該就會見到班學生
聽朝起身極大機會有結果

可惜第二集爛尾

希望冇事

美軍pj點解唔出機械人 應該速度上 靈敏度快速蛙人好多

班撚樣學生一早唔係個洞到
D新聞炒大左先焗住話係入面

已經搵返晒了

BBC: Missing Thai boys 'found alive' in caves

搵返 生還

All 12 boys and their football coach have been found alive after nine days missing in caves in Thailand, the regional governor says.

咁都揾得返

一睇post 佢地全部生還

全部生還，究竟點做到

太勁了

等睇故事

搵得返即係又有新電影題材

God bless

點樣搵到！？ 帶咗隻牛入去食？ 九日喎！

竟然全部生還，等睇故事

無事安全就得啦

最勁唔係搵得返 班人出黎真係要訪問下點樣入行到咁遠

真係咁講！？有料喎

nhk 都出速報確認生還

真係好好彩，起碼個個無事

奇蹟9日

竟然無出現家明

可以拍電影

連登偵探出動

勁

洞穴捉一兩隻蝙蝠食都有掛？

God Bless
教練

勁 入到咁深

竟然無事

好波！

蝙蝠身上好似有病毒㗎喎

唔知你真心定假膠

不過蝙蝠好撚污糟

咁都搵得返而且大家都無事，好犀利

大個左打入世界盃成為傳奇

真係佢地13個“人”?

笑撚咗

9日咋 你估90日咩
雖然啲洪水係污濁 但都叫有水飲下 邊會咁快死 而且佢地身處既地點又唔係好熱或者好凍 係唔失溫既情況下真係無咁容易死

上天唔使你死
入洞穴成個星期都生勾勾
上天要你死
一個雷都完你人生

全部生還

依家搵到人不過要諗計點樣救佢哋出山窿

太好啦

香港有呢d事嘅話連登仔一定希望人地死曬

太好了 最後無事

咁都出唔番成隊救援隊死撚左佢啦

真係好彩

咁佢地究竟點入去

9日咋 仲要有糧食
當三日糧都差好完啦

先王庇佑

有無咁撚勁
如果拍電影 我實睇

泰國政府搵返得返晒13個 仲要無事

最重要係洪水湧入時佢地搵到安全地方，唔易架清

驚最後變左鬼片情節

係咪真係"佢地"黎架

真係好好彩！可以全部生還實在太好啦

新聞話佢哋之前入過去三四次，所以好熟悉入邊嘅地形

諗起智利果套礦工戲

冇人做左家明
佢地係咪靠DUM既物資包過咁多日

冇事就好喇

去到洞口發現個13人消失哂

有無人留意/睇過早3-5年前一單新聞 講兩個女仔係某國家行山後失蹤
最後兩個死埋,佢地途中D相睇到好心寒
想知後來有無講到佢地死因,成件事都好詭異,封鎖好多消息

個山㝫去到Pattaya Beach之前有啲低位
班細路應該係趁啲水浸過頂之前爬去Pattaya Beach
依家個山㝫低位浸咗，搵人嗰班蛙人又潛水又掘窿先入到去，要原路返出去有困難

會唔會係個13個盲中中闖入左地底外星人城
然後比班外星人取代左身份從此混入地球

肉體係佢地
靈魂可能已經換左人

真係解釋唔到點解佢地選擇愈行愈入而唔係掉轉頭出番去

恭喜
可以諗定點拍電影了

只要有水，人可以21日-90日唔死

犀利

救援隊搵人潛水落去照顧佢哋，同埋搵識潛水嘅醫生落去幫佢哋檢查身體

咪理依啲傻西啦

唔撚用腦諗到咩就講咩

要出返去都唔係容易

始終無可能叫班細路比個氧氣樽佢地潛水出去

同埋唔係一時三刻就學識點樣潛水

仲要困左咁耐應該精神都到左極限

令我諗起請傾聽死者的聲音其中一集

海綿寶寶.jpg

啲靈異撚好撚柒煩

都話有水浸哂囉

出番黎味
D靈異撚收皮未

比較想知
係咁黑既情況下
佢地可以點行到咁入（假設無晒電）

On 撚 9

🇹🇭

新聞有佢哋係洞穴張自拍相，好精神

比著某強國救人都有deathline,
乜嘢痾騎幾多小時, 救唔到就收隊

記得呢單野 事後係佢地部相機睇到佢地一路行d相愈後愈離奇

有沒link

More

拜得神多自有神庇佑
泰國政府都好落力拯救

謝天謝地

where

正路猜測嗰啲相係夜晚佢哋用閃光燈搵路
不過後尾啲殘肢就好難解釋，我記得用野獸解釋都唔係好通

睇完bbc都唔太明佢地係點為之發現左失蹤既少年

終於有篇新聞感覺到人生仲有希望

真係第一次覺得要謝天謝地

好記得當年追晒所有post
我都幾傾向人為

喺胡慧沖fb見到

呢單?

係唔係呢條？

呢張係救果時?
咁好面色?

邊度有人?

高登post

真係好彩，教練好波

舊相嚟

人在清邁 救援隊同D軍人都笑得好開心

今次係佢地搞個公主
有和尚話係公主搞到佢地出唔返黎
話教訓下佢地
其他法師都唔敢亂黎因爲呢個公主係有怨既鬼
寧可信其有
我都估唔到聽完之後佢地真係會係今日出返黎

國家公園警衛發現該地下洞穴外頭發現11輛自行車與1輛摩拖車，車籃裡還放著背包與足球鞋等。

又話有食物 點知冇帶入去

呢單好恐怖 身首異處

咁最後，單野都幾搞笑，全世界勁緊張，出哂搜救隊，所有記者都在場，點知佢地仲笑住自拍，不過點都好，無事係開心

邊個公主呀
無人識你喎

無事啦青

屌 我捕住成日更新
點知一行出去跑個步返黎就完曬仲bbq緊

嗰張舊相嚟，係之前其中一個細路個老母show俾電視台睇

又係d傻鳩係度鳩up

舊相

好神奇

竟然揾得返
仲以為無啦
好彩
神明真係寧可信其有

雖然個教練on9帶隊入去
但起碼識留喺原地等人救

好嘢 無事

由頭追到落尾 bbq結局
搜救隊同班𡃁仔都好堅

🇹🇭

今日開始對呢個國家另眼相看

比著果個地方, 唔踩多兩腳算偷笑

狂賀！！！！！happy ending

人地泰國政府同皇室係真係愛人民嘅，所以得神明保佑
唔似香港政府淨係識奶共

仆街 咁準

神唔神我唔評論啦
不過泰皇真係愛人民既

真心為佢地覺得開心

HAPPY ENDING

撚有呢啲嘢帶入去咩 你個名真係冇改錯

有希望嘅新聞

睇水黎得急唔急
同佢地本身位置近唔近高位
萬一又急 又處於低位 幾勁都無用啦
所以算好彩
個教練唔睇天氣報告真係好陰人

好撚煩 乜新聞都比著強國人點點點
又唔撚係好笑 又唔撚係靚抽
同毒果讀者質素一樣

乜撚嘢都要抽水煩唔煩
有時想睇下新聞討論下新聞姐

笑到牙都爆曬

比個足球佢
同我生存80日啦

原來之前個灘浸咗，佢哋去咗更加高嘅地方
依家佢哋嘅位置距離Pattaya Beach 400米左右

睇下上面張圖就明啦，蛙人潛水先去到佢地個位咋

以前d人無科學精神先會乜都拉神怪嚟講，估唔到2018仲咁多呢d人

睇到好開心
由本身覺得件事好恐怖
突然見到話13個人全部無事 覺得好感動

屌得好，兒登啲人真係為屌而屌

好感動

好入喎佢地，無搜救隊無蛙人俾你拜幾多神都出唔到啦

信咪信唔信咪算囉
老豆係泰國人
佢呢幾日先同我講完

淨係最後上水之後一段條都400米
成個運動場
香港有d咁既洞都唔錯

咪就係 信則有 不信則無 唔明有咩咁傻鳩 話人傻鳩 你又證實到冇神明？

點解唔影下班靚仔？？唔比影？

始終係小朋友
教訓完佢地會俾佢地安全出返嚟

唔信既咪試下係山邊執d神明返屋企擺囉

估佢地因為大雨
就走去山洞入口避雨
之後教練話佢行過好多次呢個山洞
成班細路叫佢拿路去玩
點知行到好入 想返轉頭之際
因出面好大雨 個回頭路已經水浸左

PS 放鞋係咩原因我未知 有可能知細路有鞋爬唔到斜路先除定係留底記號
不過講到底都係搜到有鞋先認為佢地在生機會高

如果佢哋長期好黑睇嘢
而又要用強光先影得到清楚佢哋
可能會傷到佢哋眼 適應唔到住

有時著鞋行斜坡會冼過唔著鞋

岩呀
上次屋企人係泰國亂買玉都出事

呢段片都係講呢件事

不過搜索隊都好勁
搵左咁多日都未放棄
好值得尊重
唔係佢地
呢十幾個人就算出到黎都唔知有無命同人求救

你比d錢我 我幫你全家祈福

知道佢地搵得返真係好好彩

唔好拉開個話題喇 你證實到冇神明未？
未證實到既話你係咪又係傻鳩呢照呢個邏輯

拿神明 我依加屌鳩你 死傻閪神明 有種殺撚死我唔好比我留言
如果我一個鐘仲冇事 就知咩事啦

最後武士

上面有人已經叫你周街拎d 神像返屋企擺 你一係試下咁做 唔係我都唔信你證實到

其實我覺得係之前咁危急的情況下
1.一方面政府要用科學方法去救人
2.其他人亦可以用求神祈福祈禱等非科學方法希望幫到手

各有各做，無壞

無錯 所以完全唔明上面班人點解咁反感

唔係反感,係你講到好似神明話放就放 話唔放就唔放 , 講撚到消防員同其他救護員冇撚用咁。

神掍唔該瀨撚返去學術/創意台慢慢膠

幾撚時有講過救護員同消防員無用？唔該你搵黎睇睇

又可以安撫下班家屬
兩個版本 比唔同對象睇 有乜所謂

上面一條條既觸手係咩黎

乜9

鐘乳石？

莉莎娜的盆骨卻似乎被漂白過

你屋企有隻彩虹小馬
你話冇 咁你又證唔證實到冇

我只係用返你地邏輯問你地 你地原來都覺得呢套邏輯可笑？

係
你屋企住左隻彩虹小馬

駁唔到就九唔搭八以笑庶醜呀你

你就真係九唔搭八啦

咁你講下你前一句係回應左我d 咩？

Ching係咪認錯人

認真講 鬼同神靈呢樣野唔係個個都感覺得到
所以佢地唔信有佢地既原因既
只係我覺得你唔信咪算囉
唔洗話一啲信既人既

好似我上次去旅行
間民宿一入去我就覺得唔對路
但係我男朋友就覺得裝修又靚又乾淨 感覺好舒服
結果夜晚我自己撞鬼 男朋友就訓到成隻豬咁
連續十日都住果到
第六日已經成身都瘀哂
但明明都無撞到無比人打
男朋友又咩事都無

信則有囉 你唔信既咪恭喜你
因為你感覺唔到佢地
當然 我地去打擾到佢地既時候
佢地先會打擾我地架姐
呢啲野好難去證實既
唔通我晚晚都拍片影低我係酒店點樣撞鬼咩

冇認錯人 係你 請你講返你回應左我d 咩

我細個係鄉下成個神壇燒左咪又係咩事都冇 多鳩餘
關公係咁威既我香港都返唔到啦

唔記得-.-

我係講緊 鬼同神明唔一定存在 但冇證明到佢唔存在就有可能性係存在
所以佢地咁一口否認神明存在 就係錯

拍一晚都可以
唔洗晚晚拍

唔記得 咁可以點 你自己諗諗

-.-

無事就好

大個仔喇 仲打表情符號 仲玩緊online game 呀你？

你whatsapp唔會用emoji-.-?

我又點樣可以知道佢果晚一定黎搵我？
信就算唔信都算啦
你唔可以話真係確實唔存在
因為無辦法去證實
當然 我地都無辦法去證實佢確實存在
只係成日諗 點解我會感覺到佢地

我whatsapp 唔用，另外你唔記得自己講咩 要比個方案出黎

毒L=.=

你係毒撚係人都知喇 用埋曬呢d 表情符號，所以我咪叫你大個仔唔好用囉
你幾時諗到個方案出黎 比個時間我

得把死人口
上個科林上到你咁樣

點解係得把死人口呢 同埋點樣上forum 都睇到人個樣呀 你好講喇喎

完全封鎖左了

470呢

希望你唔好係虛幻既世界都仲要逃避

另外個方案比返個時間幾時交到出黎

拿 廿幾歲人架喇

嗰啲鬼怪論既柒頭真係好撚煩
死番出去自己圍爐打飛機啦

媽咪叫我訓了
聽日仲要上興趣班

今晚見

謝天謝地！ 快啲返屋企睇世界盃啦

知錯了

知錯 你講下自己錯左咩先

擺明做場大龍鳳自己坐洗頭艇走左唔知去邊啦

對唔住

改唔改

on99
阻撚住哂

改

改d 咩 講黎聽下先 睇下有冇錯

另外記住買我新書 靈異燒賣

味你老母

咁都有正評

2018最開心新聞

古巴汶春

堅 樓上唔好同啲小學雞嘈喇

其實信則有不信則無我同意
我唔明點解你咁大反應
又係咁逼人證明乜嘢唔存在

我想講各有各做, 雖然我都唔信有用
但依靠宗教/超自然力量等等一切未係現今科學証實到既方法底下 去試下救人係冇問題
起碼出發點係正常而且冇阻人

而嗰班神秘撚, 咩洞入邊有怪獸,外星人,公主,神既考驗,換左另一個靈魂等等根本純粹係到9up當秘笈,阻撚住正常討論 唔係同一回事

散播愚昧迷信，阻唔到救人但阻礙人類文明發展科學進步，所以唔係無壞

巴打我信你 泰國人先明 佢地只會當我地迷信

你係泰國人

但泰國有時唔到你唔信邪

好彩好彩 呀蛇下次唔好帶細佬周圍走啦屌

全部冇事

1）信則有不信則無
2）你證明唔到唔關鬼神事
3）各有各做各有各相信無壞

呢三個論點係無撚敵，可以支持任何結論。我話係因為鬼神又得，因為外星人又得，因為共產黨又得，因為矇面超人都得。即使你覺得我如何荒謬都好，我都可以用呢三個無撚敵論點去繼續相信呢單野係共產黨做，其實班細路比共產黨捉去山洞度訓練做矇面超人，仲可以屌返你轉頭，你唔信係共產黨咪唔好信囉話咩我on9呀。

戇鳩

行錯咪愈行愈入囉，你日光日白係彌敦道都有機會行錯方向啦有幾撚難解釋呀

扯上神靈了， 20xx年最賣座鬼片既劇本題材出現了

btw神靈既野係100% 準既話

馬航架mh370 就應該一早搵到啦
馬拉啲神唔準？

泰國一隊少年足球隊及教練在北部清萊湄賽縣的山洞區失蹤逾一周後尋回，13人全部生還。

清萊府首長納隆薩（Narongsak Osatanakorn）周一晚表示，泰國海軍海豹部隊蛙人在洞穴深處發現13人，全部有生命跡象，而且全部人安全，會保護他們直至他們能夠走動。

納隆薩表示，搜救工作仍未完成。將先派會潛水的醫生入洞檢查13人，評估健康狀況，也帶用水和食物給他們，將連夜全力抽乾洞內積水，設法救他們出洞。他預計4個小時之後可望把13人從洞中救出。

納隆薩宣佈好消息後，所有在場的人員都高聲歡呼，還有人掉下淚來，認為幾天來的辛苦終於獲得回報，希望儘快將球員救出。

海豹部隊凌晨展示球員在洞穴內待救的片段，可見他們表現疲累，坐在一起待救。

在洞外等候消息的球員家屬聽到好消息後都相擁並展露笑容，有家屬展示球員的最新圖片，可見他們都展露笑容。

球員失蹤牽動全國人民的心，搜救隊除了警方及急救人員，還包括海軍和30名美軍，以及來自中國、美國、英國、澳洲、日本、緬甸、老撾等國的救援隊及專家，為數超過千人。

總理巴育深夜感謝國際專家及救援人員協助搜救13人。

路透社／中央社／泰國世界日報

好開心
一聽到果下心情難以形容
少見嘅開心新聞

如果用多4個鐘返出黎都算快 希望之後無咩後遺症 可以踢返波

如果細到連空氣都唔夠佢地唔會走失

話俾全世界聽一舊屎同兩舊屎你會揀食兩舊屎

一個post 扑哂啲垃圾會員

扑撚鳩d傻鳩

咁好人既你

搵返晒喇

最新消息話13人一係學識潛水，一係等大約4個月（雨季完）至出得返黎..........好多變數...

佢地而家身體咁弱, 仲要學潛水, 如果再等幾個月係個困係個洞心理質素要好好

一定要有希望，只要洪水退晒就可以見返屋企人